# MinecraftLinuxUtils

Различные скрипты для сервера Minecraft на OC Linux  

## Краткое описание скриптов
**backup.sh** - Скрипт для создания бекапа сервера с разделением на папки world/plugins/other   
**ms.sh** - Скрип для запуска серверов различных версий в одной папке с различными мирами/плагинами   
**restart.sh** - Скрипт для перезагрузке сервера(-ов) с таймером отсчета     
**start.sh** - Скрипт запуска сервера Minecraft   

## Предварительная настройка скриптов
Подробное описание действий скриптов можно найти в комментариях скриптов, где можно и нужно настроить их под свои нужды.   
Рекомендуется перед запуском скрипта (кроме **start.sh**) прописать такую команду `chmod +x <name>.bash`. Например, `chmod +x backup.sh`   


## Автоматический перезапуск каждый день:
1) Пишем `crontab -e`
2) В конец вставляем:  
>15 3 * * * ~/restart.sh  

Где цифры и '*' означают:
>минута час день_месяца месяц день_недели команда

Теперь каждый день в 03:15 будет запускаться скрипт **restart.sh** из директори '~/'.

